國務院：黃之鋒根本不符合須擁護基本法和效忠香港特區的要求

【國務院港澳辦：黃之鋒從根本上不符合參選人須擁護基本法和效忠香港特別行政區的資格要求】

今日，國務院港澳事務辦公室新聞發言人楊光就黃之鋒未獲得香港特別行政區第六屆區議會選舉候選人資格發表談話。

楊光表示，昨天上午，2019年香港特別行政區區議會選舉海怡西選區選舉主任根據香港特別行政區基本法和有關法律，宣布「香港衆志」秘書長黃之鋒的提名無效，這意味著黃之鋒未獲得區議會選舉候選人資格。我們認爲，特區政府的這一決定具有充足的事實和法律依據，符合「一國兩制」原則和基本法有關規定，維護了法治，確保了區議會選舉的嚴肅性和公正性。我們對此決定表示贊同和支持。

楊光指出，黃之鋒多年來大肆宣揚所謂「自決」等「港獨」主張，公然否認香港是中國的一部分，在此次修例風波中頻頻向外國勢力搖尾乞憐、乞求幹預，是挑戰「一國兩制」原則底線和破壞香港繁榮穩定的禍首之一，從根本上不符合參選人須擁護基本法和效忠香港特別行政區的資格要求。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

被DQ師報捷

國務院控制DQ準則

你咪DQ佢囉
進一步比外國見到香港民主淡然無存
我地真係多謝你都黎唔切

多謝國務院支持攬炒

中國國務院死撚開啦
呢啲係香港內部事務 唔撚關你大陸事

仆街啦

你話點就點 ？ 一國兩制呢？

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

國務院干預選舉

又唔係外交 又唔係國防
企開d啦

中國國務撲出黎認干預選舉

同美國講啦，同我地講托咩

係一國兩制你就收聲啦,
幾時到你隻門口狗講野,
係都叫香港政府跟你篇垃圾稿講一次好過啦,
交少少戲好唔好

自爆

支國

有冇英文版

一國兩制👋司法獨立👋

佢一直主張擁護一國兩制下香港嘅高度自治權
咁都要DQ大家明啦

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

唔識用選票趕走佢？on9

食左誠實豆沙包定係好似恐怖分子破壞完出黎承認責任？